\section{Organisatorisches} % Section title slide, unnumbered

%------------------------------------------------

\begin{frame}{Dozent}
	\begin{columns}
		\column{0.75\textwidth}
\begin{itemize}
\item{Bachelor DHBW - Informationstechnik}
\item{Master Uni Stuttgart - INFOTECH}
\item{Irgendwas beim DLR\newline}
\item{Embedded Software Ingenieur - VITES GmbH}
\item{Embedded Software Ingenieur - Endress+Hauser}
\item{Aktuell: Selbstständig - Embedded Software}
\item{Aktuell: Dozent - SEII, Kommunikationstechnik}
\end{itemize}

		\column{0.35\textwidth}
\includegraphics[scale=1.3]{Images/me.png}
	\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{TIGERs Mannheim}
{\large TIGERs Mannheim}
\begin{itemize}
\item{Studentenprojekt an der DHBW}
\item{...}
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Layout}
	Folien-Layout
	\begin{block}{Hinweis}
		Hinweis.
	\end{block}
	\begin{alertblock}{Übung}
		Übung.
	\end{alertblock}
	\begin{exampleblock}{Guideline}
		Guideline.
	\end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}{Vorlesung}
{\large Infos zut Vorlesung}
\begin{itemize}
\item{Foliensprache: Deutsch, Englisch und Beides}
\pause
\item{Pausen: alle 50 Minuten, 10 Minuten Pause}
\pause
\item{Übungen passen nicht immer 100\% zur Vorlesung, sie ergänzen die Vorlesung}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{SE II - Modul}    
\begin{itemize}
\item{Workload insgesamt: 150h}
\item{Workload Präsenz: 48h}
\item{Workload Selbststudium: 102h}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Termine}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Images/Vorlesungsplan.png}

\url{https://vorlesungsplan.dhbw-mannheim.de/index.php?action=view&gid=3067001&uid=7760001&date=1633298400}
\end{frame}

\begin{frame}{Fachkompetenz}
Die Studierenden sind in der Lage, komplexe Problemstellungen aus der Praxis so zu analysieren und aufzuarbeiten. Sie gewinnen die für die Lösung relevanten Informationen, können eine geeignete Softwarearchitektur mit relevanten Techniken entwickeln und nach aktuellen Verfahren zertifizieren.
\end{frame}

\begin{frame}{Methodenkompetenz}
Die Studierenden sind mit Abschluss des Moduls in der Lage, für komplexe Praxisanwendungen eine angemessene Methode auszuwählen und anzuwenden. So können die Möglichkeiten, Praktikabilität und Grenzen der eingesetzten Methode einschätzen und sind in der Lage, Handlungsalternativen aufzuzeigen und technisch sowie wirtschaftlich zu bewerten.
\end{frame}

\begin{frame}{Personale und Soziale Kompetenz}
Die Studierenden sind sich Ihrer Rolle und Verantwortung im Unternehmen bewusst. Sie können technische, theoretische und wirtschaftliche Fragestellungen gegeneinander abwiegen und lösungsorientiert umsetzen.
\end{frame}

\begin{frame}{Übergreifende Handlungskompetenz}
Die Studierenden haben gelernt, sich schnell in neuen Situationen zurechtzufinden und sich in neue Aufgaben und Teams zu integrieren. Die Studierenden überzeugen als selbstständig denkende und verantwortlich handelnde Persönlichkeiten mit kritischer Urteilsfähigkeit. Sie zeichnen sich aus durch fundiertes fachliches Wissen, Verständnis für übergreifende Zusammenhänge sowie die Fähigkeit, theoretisches Wissen in die Praxis zu übertragen. Sie lösen Probleme im beruflichen Umfeld methodensicher und zielgerichtet und handeln dabei teamorientiert.
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Vorlesungsskript}
\begin{lstlisting}[title=Download Vorlesungsskript]
git clone https://gitlab.com/MarkGeiger/se2-dhbw.git ase-dhbw
cd ase-dhbw
make 
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}{Literatur}   
\begin{itemize}
\item{Martin Fowler, Refactoring: Improving the Design of Existing Code, Addison-Wesley}
\item{Erich Gamma, Richard Helm, Ralph Johnson und John Vlissides, Design Patterns, Addison-Wesley}
\item{Ivar Jacobson, Magnus Christerson, Patrik Jonsson und}
\item{ITIL Service Lifecycle Publication S
luite : German Translation, TSO Verlag}
\item{Pohl/Rupp. Basiswissen Requirements Engineering: Aus- und Weiterbildung nach IREB-Standard zum Certified Professional for Requirements Engineering Foundation
Level, dpunkt. Verlag GmbH}
\item{Nielsen. Usability Engineering (Interactive Technologies), Morgan Kaufmann}
\item{Richter und Flückiger. Usability Engineering kompakt: Benutzbare Produkte gezielt entwickeln (IT kompakt), Springer Vieweg}
\end{itemize}
\end{frame}
